對自己前路好迷惘唔知點算好求指點（長文）

讀完書出黎做咗幾年野，頭兩年求其打份工，之後為興趣轉咗行

本身就諗住草筆錢去外國讀啲相關programme ，之後喺當地揾份工做。啱做啱住就留喺嗰邊唔返嚟，唔啱住就返香港。

我本身份糧唔算高，所以我年半前考慮咗一段時間，最後膽粗粗將份工由FT 轉做PT（PT人工計落仲高過FT嗰陣，所以我係攞住PT 嘅人工返FT咁嘅時間），放棄咗一年内可以學唔同技術同可能升職嘅機會。然後另外再揾多幾份炒散返，一日返兩份，諗住咁樣草錢法，可以下年年頭就去讀書。

問題就黎啦，本身咁草錢嗰個勢好順，但係自從反修例開始，我周不時都會sick leave 出去，變相少咗返工，然後主力PT 嗰份工公司生意開始少，返工時間縮短咗，令到我收入比預期中少咗好多。加上宜家武漢肺炎，我咁多份工都被迫停工，零收入，搞到我草錢失曬預算。學費本身已經草夠，係差生活費，但宜家生活就快要攞自己本身草好嗰筆學費黎過日子。

我又唔想問屋企人借錢，同埋佢地唔太支持我去外國追夢，覺得好不切實際。以前同過佢地講我呢個plan，佢地淨係一句得埋黎話「要草好多錢架喎」，之後就沒有之後了...

仲有因為肺炎件事搞到外國排華情況加劇，我好驚自己一個女仔喺外國咁樣生活真係搞唔掂。語言上仲係初學階段，單字、簡單日常用語都還好，但對答實在有啲勉強。

識我嘅人都知我呢個計劃，唔少長輩級嘅人都問我做咩咁辛苦自己，炒咁多份工做到自己殘晒又病得多咗，點解唔好好地揾份FT做，好多時我都笑而不語，因為我覺得咁做係值得。

但係宜家失業又唔知會失到幾時，自己年紀已經廿中，同我差唔多時間入行嘅同伴都已經喺唔同嘅地方學咗好多嘢，我就原地踏步緊。俾人感覺就係我一事無成，唔嗲唔吊咁。

究竟我應該繼續揾辦法草錢追夢好？定係等市道好返少少求求其其揾份工做就算？我真係好迷惘，好怕最後一無所有。有冇人可以俾吓意見

去邊度讀？

講真，廿中仲有大把時間
唔洗急，個個人起步唔一樣

未來既野無人知 唔好打定輸數
想做就做啦 廿中仲有時間
外國可以遲啲去都唔怕
最緊要你依加要努力搵工賺生活費 再諗讀書
起碼唔好洗左本身要黎讀書筆錢先
人生係你既 其他人管唔到 加油💪🏻

諗咁多做咩，唔通成世淨係揾錢為買樓？梗係做自己鍾意嘅嘢，起碼到你收皮嗰刻唔會後悔當初無做到，不過辛苦就緊架啦